九巴月票780元 日限10程

九巴月票780元 日限10程 本報推算﹕日搭35.5元以上才划算

【明報專訊】討論多時的九巴月票計劃有望明年初推出，據了解，九巴計劃推出780元的月票，適用於九巴所有路線，包括通宵線、假日馬場專線等，每日限搭10程。消息稱，月票不論何日使用，一律用到每月月底。本報推算，若以每月22個工作天計，每日乘九巴達35.5元才可透過月票節省車費。運輸署表示，政府的交通費補貼計劃亦適用於月票。

涵蓋所有路線 政府交通補貼適用

民建聯立法會議員劉國勳稱，據他了解，運輸署已批出九巴月票計劃的申請，月票價格約780元，扣除政府擬推出的公共交通費用補貼，市民實際支付685元。月票涵蓋九巴所有路線，包括通宵巴士線、港鐵接駁巴士線、假日馬場巴士專線，聯營的過海線則一定要乘搭九巴班次才可使用，持票乘客每日最多乘搭10程巴士，口岸巴士線則限每日搭2次，以免被用作水貨活動。

八達通支付 毋須實體票

消息稱，九巴月票將由每月1日開始計，不論購買日期，有效期一律到該月月底。九巴會設立50個銷售點，主要是九巴巴士總站，月票會以電子票方式加入乘客現有的八達通中，毋須另行購買實體票。九巴預計最快明年2月可推出。

運署原則上批准 最快2月推

運輸署表示，上月初已原則上批准九巴月票計劃，日後市民透過八達通支付月票費用，將適用於公共交通費用補貼計劃。九巴表示，有關月票詳情，九巴與運輸署將會適時公布。

按本報計算，若以每月22個工作天計，每日乘九巴達35.5元、即單程約17.7元的乘客，才可透過月票節省車費。根據九巴路線收費表，單程超過17.7元的路線主要是北區、元朗、天水圍及屯門等地來往港島的路線。日間路線當中，最貴路線是來往粉嶺華明邨及灣仔北的978線，車費24.3元，若以每月22個工作天計，乘客每月車費1069.2元，購買月票每月可節省約290元。

記者昨於下班時段到觀塘的巴士站訪問9名市民，當中8人表示對九巴月票不感興趣，除嫌貴外，有需要過海上班的市民說，所乘搭的路線包括九巴及新巴，因此較難預算，而表示有意購買九巴月票的市民說，因需要跨區工作，相信可以受惠。

劉國勳稱，經常需要轉乘、居於新界而到港島工作的市民，在月票計劃下受惠較多，「他們搭巴士每月支出高達千元或以上，九巴月票相當於提供了近七折的優惠」。他促請巴士公司推出更多種類的月票，如過海線、非過海線等，減輕市民出行負擔。

明年推出
仲要係有望:
仆你個街，啲優惠措施唔可以早啲通過實行嘅

篇新聞係上年11月出

自膠

包埋城巴新巴得唔得呀屌
同埋有幾多人會一日搭十程巴士

如果出左會買 屋企有人返通宵 Share用

九巴下月推月票情人節開售 780元每日可搭10程

運輸署今日宣布，批准九巴由3月1日起推出月票計畫。售780元的月票將於下周三（14日）情人節開售，每天可乘搭10程九巴路線服務及兩程第B1號線服務。

九巴月票的售價為780元，適用於九巴大部分路線（包括聯營隧巴路線、通宵路線及旅遊路線），但不適用於港鐵接駁K線巴士。持有月票的乘客可在月票有效期的月份內，每天乘搭10程九巴路線服務及兩程第B1號線服務。

九巴會在九龍及新界區主要的有蓋公共運輸交匯處或巴士總站設置九巴月票售賣機。乘客可由本月14日起，使用八達通卡於售賣機購買3月份的月票。交易完成後月票會自動記錄在該八達通卡內。每張八達通卡可同時購買及記錄當月及下個月有效的九巴月票。

運輸署發言人表示，九巴獲批准推出的月票計畫能切實減輕乘客的交通費用負擔，尤其是長途車乘客或經常使用九巴服務的乘客。舉例而言，居住在新界西北或新界北而需要到港島工作的市民的交通開支，應可節省約兩成。

呢個係今日新聞呀

龍運呢
轉新巴城巴點計

5p

1日分畀5個人會唔會轉高難度
要轉車嘅可能一程要拍三次喎

聯營的過海線則一定要乘搭九巴班次才可使用

無人搭新巴城巴

屯公, 沙田馬場, 大老山, 老龍呢d 都塞撚到怕
唔好計過海紅隧

始終搭鐵穩陣